\begin{landscape}
\section{Задача 1}
\subsection{Математические формулы}
Формула гиперболы, учитывая возможный поворот выглядит:
\begin{align}
  \frac{((x-x_0)\cos \varphi + (y-y_0)\sin \varphi)^2}{a^2}
  -\frac{((x-x_0)\sin \varphi - (y-y_0)\cos \varphi)^2}{b^2}  = 1 \label{hyperbola}
\end{align}

Центр симметрии гиперболы лежит на середине прямой между фокусами.
Значит его координаты можно найти по формулам:
\begin{align}
  x_o = \frac{x_b + x_c}{2} \label{num1:1} \\
  y_o = \frac{y_b + y_c}{2} \label{num1:2}
\end{align}

\subsection{Программная реализация}
В строчке 4 реализованы формулы \ref{num1:1}, \ref{num1:2}.

\fisting[4]{Задача 1}{../haskell/app/Main.hs}{number1}
{\center\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../img/number1.png}}
\newpage

\section{Задача 2}

\subsection{Математические формулы}
Первым делом находим угол поворота графика.
Так как с нулевым углом линяя через фокусы параллельна $OX$, то угол мы можем найти используя $\overrightarrow{BC}$.
В силу симметрии гиперболы можно найти лишь один угол ($\alpha$), а второй ($\pi + \alpha$) не рассматривать.
\begin{align}
  \alpha = \arctan \frac{y_{\overrightarrow{BC}}}{x_{\overrightarrow{BC}}} \label{num2:angle}
\end{align}

После этого можно приступить к поиску полуосей ($c$, расстояние между фокусами является $|\overrightarrow{BC}|$).
Для удобства переносим в центр и поворачиваем оси координат.
\begin{align}
  \frac{x'^2}{a^2} -\frac{y'^2}{b^2}  = 1
\intertext{Вспоминаем зависимость полуосей в гиперболе:}
  c^2 = a^2 + b^2 \label{num2:halfs} \\
\intertext{Выражаем $a$ и подставляем:}
  \frac{x'^2}{c^2-b^2} -\frac{y'^2}{b^2}  = 1 \label{num2:1} \\
\intertext{После преобразований получаем:}
  b^2 = \frac{1+y'c^2}{x'^2 + y'^2} \label{num2:2}
\end{align}
$a$ находим с помощью \ref{num2:halfs}.

\subsection{Программная реализация}
В строчках 4--24 с помощью промежуточных переменных реализуем формулы \ref{num2:angle}, \ref{num2:1} и \ref{num2:2}.

\fisting[4-24]{Задача 2}{../haskell/app/Main.hs}{number2}
{\center\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../img/number2.png}}
\newpage

\section{Задача 3}
\label{sec:3}

\subsection{Математические формулы}
Угол между ассимптотами не зависит от переноса гиперболы, а значит можно рассматривать уравнения ассимптот как $y = \pm \frac{b}{a}$ или в общем виде $y \pm \frac{b}{a} = 0$.

Используем формулу угла между прямыми в общем виде:
\begin{align}
  &\cos \alpha = \frac{\frac{b}{a}\cdot\frac{-b}{a} + 1\cdot 1}{\sqrt{\frac{b^2}{a^2}+1}\cdot\sqrt{\frac{b^2}{a^2}+1}} \\
  &\cos \alpha = \frac{1-\frac{b^2}{a^2}}{1+\frac{b^2}{a^2}} \\
  &\cos \alpha = \frac{a^2-b^2}{a^2+b^2} \\
  &\alpha = \arccos \frac{a^2-b^2}{a^2+b^2} \label{num3:alpha}
\end{align}
Также стоит заметить, что нам нужен острый угол, которым может оказаться $\pi - \alpha$.

\subsection{Программная реализация}
В строчках 4--9 мы повторяем алгоритм выше(\ref{num3:alpha}).

\fisting[4-9]{Задача 3}{../haskell/app/Main.hs}{number3}
{\center\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../img/number3.png}}
\newpage

\section{Задача 4}

\subsection{Математические формулы}
Согласно условию нам достаточно построить следующую гиперболу:
\begin{align}
  \frac{x^2}{a^2} -\frac{y^2}{b^2}  = 1 \label{num4:hyperbola}
\end{align}

\subsection{Программная реализация}

Реализуем \ref{num4:hyperbola}.

\fisting[5-7]{Задача 4}{../haskell/app/Main.hs}{number4}
{\center\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../img/number4.png}}
\newpage

\section{Задача 5}
Реализуем \ref{hyperbola}.
\fisting[5-12]{Задача 5}{../haskell/app/Main.hs}{number5}
{\center\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../img/number5.png}}
\newpage

\section{Задача 6}

\subsection{Математические формулы}
Вершина лежит на середине расстояния от фокуса до прямой.
Обозначим ближайшую к фокусу точку на прямой как $H$, а вершину как $V$.

Уравнение дирекстрисы через точки $A$ и $C$ можно записать:
\begin{align}
  &(a_y - c_y)x + (c_x - a_x)y + (a_x\cdot c_y - c_x\cdot a_y) = 0 \\
\intertext{Для краткости:}
  &Ax + By + C = 0 \\
\intertext{Тогда:}
  &h_x = \frac{B*(b\cdot b_x - A\cdot b_y) - A\cdot C}{A^2 + B^2} \\
  &h_y = \frac{-A*(b\cdot b_x - A\cdot b_y) - B\cdot C}{A^2 + B^2}
\intertext{Вершина:}
  &v_x = \frac{h_x + b_x}2 \\
  &v_y = \frac{h_y + b_y}2
\end{align}

\fisting[4-14]{Задача 6}{../haskell/app/Main.hs}{number6}
{\center\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../img/number6.png}}
\newpage

\section{Задача 7}

\subsection{Математические формулы}
Можно найти как угол между $\overrightarrow{vb}$ и $OX$.
\begin{align}
  \alpha = \frac{b_y - v_y}{b_x - v_x}
\end{align}

\fisting{Задача 7}{../haskell/app/Main.hs}{number7}
{\center\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../img/number7.png}}
\newpage

\section{Задача 8}

\subsection{Математические формулы}
$p$ равен двум расстояниям от точки $b$ до точки $v$.
\begin{align}
  p = 2\sqrt{(b_x - v_x)^2 + (b_y - v_y)^2}
\end{align}

\fisting{Задача 8}{../haskell/app/Main.hs}{number8}
{\center\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../img/number8.png}}
\newpage

\section{Задача 9,10}

\subsection{Математические формулы}
Используем формулу параболы с учётом поворота:
\begin{align}
(x\sin \alpha + y\cos \alpha)^2 = 2p(x\cos \alpha - y\sin \alpha) \label{parabola}
\end{align}

\subsection{Программная реализация}
Для нужд рисовки надо выразить $y$ через $x$.
\begin{align}
&x^2\sin^2 \alpha + y^2\cos^2 \alpha - 2xy \sin \alpha \cos \alpha = 2px\cos \alpha + 2py\sin \alpha \\
&y^2\cos^2 \alpha - y(2x \sin \alpha \cos \alpha + 2p\sin \alpha ) + (x^2\sin^2 \alpha + 2px\cos \alpha) = 0 \\
&\ \ d = D/4 = xp\sin^2 \alpha \cos \alpha - 2px\cos^3 \alpha + p^2\sin^2 \alpha \label{num9:d} \\
&y_1 = \frac{x \sin \alpha \cos \alpha + p\sin \alpha - \sqrt{d}}{\cos^2\alpha} \\
&y_2 = \frac{x \sin \alpha \cos \alpha + p\sin \alpha + \sqrt{d}}{\cos^2\alpha}
\end{align}

Хорду находим как $|y_1(-o_x) - y_2(-o_x)|$.

\fisting[5-8]{Задача 9 и задача 10}{../haskell/app/Main.hs}{number910}
{\center\includegraphics[width=0.2\linewidth]{../img/number9.png}}
\newpage

\section{Вывод}
{\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../img/output.png}}}
\end{landscape}